8.31 太子站隱瞞傷者人數？ 消防：無隱瞞 混亂數錯 傷者為七人非十人

警方在 8 月 31 日攻入太子站打傷多人，網上一直流傳當日有人死亡，但官方刻意隱瞞。消防處晚上發稿澄清，重申無隱瞞當晚實際傷者數目，當晚有現場指揮官報稱有 10 名傷者，隨後更正為 7 人，處方重申當時站內情況混亂，傷者分散不同位置，位置亦有轉變，最終現場要救護服務的傷者是 7 名，全部經特別列車由醫護人員送到荔枝角站，再轉送到明愛醫院及瑪嘉烈醫院。

消防處指，有網民得悉消防處曾報告當晚有 10 名傷者，後來更正為 7 名，揣測消防處更改資料，重申當時是因為混亂，救護人員初步點算時可能重複計算部分傷者，重申一直按現場人員觀察紀錄，如實向傳媒提供事故資料。

處方又指，日常處理多人受傷事故時，現場救護指揮官會先初步點算傷者，然後向中心報告，盡早安排增援，所以在同類救援行動中初步點算的傷者數目要不時更新，往往會跟最後需要處理的傷者數目不同，「類似當晚太子站事件需要更正傷者數目的情況，也是常有出現的」。

幼稚園都識數十隻手指

屯門區校友街坊們過黎幫手啊

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

六四冇死人

死左就唔當人?

佢講緊傷者，無講死者

咁叫食環署交代返8月31日收咗幾多個啦，黑箱車係歸佢哋管

10-7=3，呢3個烈士，唔可以俾佢哋死得不明不白

Push

個個唔同樣都數得錯

推隔離post

唔係應該入哂機有record咖咩！點撚樣可以數錯

因為之後死咗3個